【颱風追擊】1723號熱帶氣旋 達維 DAMREY (28W)

颱風追擊：熱帶氣旋 達維
1723號熱帶氣旋 達維 DAMREY (28W)
來源：柬埔寨
意義：象
【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。

氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

若自動更新圖顯示的並非最新時間圖像，請按實圖片並選擇使用瀏覽器模式查看最新圖片

◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

若自動更新圖顯示的並非最新時間圖像，請按實圖片並選擇使用瀏覽器模式查看最新圖片

◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

【註】 以下圖片會自動更新

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

▲ 渦度

▲ 垂直風切變

▲ 高空輻散

▲ 低層輻合

▲ 駛流圖 (請按照熱帶氣旋的氣壓參考)

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

～

馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-現任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

10月28日

正處於tc巔峰時期既強烈熱帶風暴蘇拉

10月29日

轉化中既熱帶氣旋 蘇拉

10月30日

巔峰時期既溫帶氣旋 蘇拉

11月2日

紅圈：溫氣生命亦完結已消散既 蘇拉

紅箭嘴：熱帶風暴 達維

使用中既氣象post：
【颱風追擊】1722號熱帶氣旋 蘇拉 SAOLA（27W）

蘇拉：終於可以安息

達維：終於有post啦

蘇拉轉化後有兩個看點但大家都無留意

一、溫氣氣旋時期巔峰936hPa仲強過熱帶氣旋巔峰975hPa好多

二、千島群島近海少有既秋季強烈溫帶氣旋

可以進入達維既討論

少有南海jma上看強度樂觀過hko
達維hko只上看sts，jma上看ty

各機構路徑集合大致一致，都係越南南部。 要去越南芽莊市（大機會係login password但應該少人去旅行公幹 ）或者胡志明市（越南最大城市，login後應該近距離北掠影響到，比較多人去旅行公幹 ）在內既越南南部既，請移玉到下post詢問關於航空交通安排

[ATC]熱帶氣旋與航空交通集中討論區

柬埔寨（應該無人要去 ） 及泰國首都曼谷一帶（應該最多人問呢個 ）亦可能受達維殘餘雨帶影響但應該唔影響航班

btw變左洗板金剛棒

大家好

lm

市區今晚係熱左

唔係去日本 個post即刻wfc

達維升ty

有乜引導佢平西

十一月仲有副高？

有，其實副高唔會消失，
只係位置同形態上同夏天唔同。

即係副高其實全年都係到
只係不停換位？

冬天副高西伸就會係低緯，東退縮極點都佔太平洋中心一部份

今日剛返香港
兩年無返黎，好濕

算好乾燥啦41%

login username：Damrey2017
login password：NinhHòa,ViệtNam

芽莊市隔黎既寧和市

颱風達維吹襲越南，上午在中部的慶和省和富安省一帶登陸，至少11人死亡多人失蹤。

慶和省於當地周六凌晨大風大雨，有樹木被吹倒，供電設施受損。在主要城市芽莊，有小朋友被倒塌的圍牆壓死；富安省亦受風雨吹襲，沿海近兩萬人撤離，過百艘漁船沉沒，數千間房屋受破壞，還有多人失蹤。中部多個省超過38萬人提前疏散到安全地方，全國多班航機取消。

達維登陸後逐漸減弱，並繼續趨向柬埔寨。峴港周一起會如期舉行亞太經合組織一系列相關會議。

死十一個
達維會唔會除名